【深圳好過香港，咁支那人麻煩唔好再落嚟香港獻世 R 著數】深圳GDP首越香港 成大灣區首位

【大灣區】深圳GDP首越香港 成大灣區首位

香港統計處公布，去年香港的地區生産總值（GDP）為28453.17億港元，按年增3%，折合為24000.98億元（人民幣，下同）。而去年深圳市的GDP為24221.98億元，首次超越香港，居大灣區城市的首位。

上述數據是據香港統計處網頁提供的港元與人民幣的兌換率計算，數據顯示，去年深圳的GDP高出香港221億元左右。目前，中國GDP頭五的城市依次為上海、北京、深圳、香港和廣州。

值得注意的是，廣州去年GDP的預計增速高達6.5%，遠高於香港的3%，而兩者GDP僅差約1000億元。因此，廣州生産總值可能在2019年超越香港。不過，香港去年的人均GDP為32萬元，廣州和深圳只有約15萬元。

新興產業致深圳GDP急增

據「東方財富網」分析，近年深圳的GDP快速增長，主要因其新興產業的穩步發展。根據官方數據，新興產業對深圳的GDP增長貢獻率達40.9%，而其生産總值從2012年的3878.22億元，增長至2017年的9183.55億元，漲幅達136.8%。

針對深圳的GDP超越香港，「第一財經」引述深圳市委黨校副校長譚剛表示，這意味著深圳在大灣區中發揮的核心引擎作用將放大。他認為，深圳未來還要向其他城市學習，例如香港一流的營商環境和高等教育。

支那人得把口
死都唔會死番去

深圳萬歲!!

咬老綜，霸公屋，出雙糧，公園唱蝗歌袋貼士輕鬆袋每月2皮以上又唔使報稅

深圳人民第一醫院萬歲

人均GDP呢

心照啦屌